Lastatempe mi komencis prelegi pri artefarita inteligenteco (AI) kaj pri ChatGPT.
Mia entuziasmo pri AI instigas min disvastigi ĉi tiun scion.
Mi ĝuas la defion simpligi kompleksajn temojn por ne-teknika publiko.
Kio precize estas neŭrala reto, kaj ĉu ni devus timi ĝin?

La defio estas resti aktualaj en ĉi tiu rapide evoluanta kampo.
La rapideco de progreso estas nekredeble alta; la prelego de hodiaŭ eble jam malaktualiĝos morgaŭ.

Se vi interesiĝas pri prelego pri AI kaj/aŭ ChatGPT, bonvolu [sendi al mi mesaĝon](contact.md).
Mi ankaŭ estas disponebla por prelegoj pri aliaj temoj en la kampo de komputiko kaj aŭtomatigo.

## Superrigardo de prelegoj

| Dato          | Lingvo | Titolo kaj ligilo                                                                                                                                                                       | Priskribo                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      | 
|---------------|--------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| 19 Apr, 2024  | 🇳🇱   | [AI & ChatGPT - een kijkje onder de motorkap](https://piowij.nl/agenda/22-03-2024-zincafe-2/) | Prelego por Pioniersgroep Wijdemeren. ChatGPT kaj Artefarita Inteligenteco, kio ĝi estas, kaj kiel ĝi fakte funkcias? Eksplikite kaj montrite en maniero ke ĉiu povas kompreni. | 
| 12 Feb, 2024  | 🇬🇧   | [ChatGPT and GitHub Copilot, A Year Later](https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:7162761523617083392/) | Sekva prezentado sur la Visma Parolado de antaŭ jaro. Kio ŝanĝiĝis ekde tiam? Kun reala tempo demonstracioj de ChatGPT kaj GitHub Copilot. |
| 16 Okt, 2023  | 🇳🇱   | [Kunstmatige intelligentie en ChatGPT](https://abbs-coass.nl/agenda/kunstmatige-intelligentie-en-chatgpt/)| Prelego por la Amsterdamse Beurs Brand Sociëteit, en kiu mi klarigas la fundamenton kaj historion de artefarita inteligenteco kaj prezentas ĝiajn plej lastatempajn evoluojn.|
| 15 Sept, 2023 | 🇬🇧   | [Onboarding Appical to AI](https://www.linkedin.com/posts/janvv_ai-chatgpt-activity-7108479655803789312-r6S6)| Interaga prezentado por la kompanio Visma Appical, inkluzivanta kvizajn demandojn.|  
| 18 Aŭg, 2023  | 🇳🇱   | Kunstmatige intelligentie en ChatGPT | Prezentado por Probus en Hilversum, en kiu mi klarigas kion konstituas artefarita inteligenteco, uzante ekzemplojn de DALL-E kaj ChatGPT.|
| 22 Jun, 2023  | 🇬🇧   | [Utilizing ChatGPT for Development Work: Opportunities and Pitfalls](https://www.linkedin.com/events/techmeet-up-vismatechportugal7073913978132869120/about/)| Reta prezentado por Visma Tech Portugal dum ilia Teknika Kunveno en Porto. Mi mallonge klarigis la funkciadon de neŭralaj retoj kaj ilustris la fortojn kaj malfortojn de uzi ChatGPT en programado. La sesio estis farita interaga per la inkludo de kvizo.|
| 21 Jun, 2023  | 🇬🇧   | [AI in just 10 minutes](https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:7077329119536906242/)| Parto de interna sesio ĉe Onguard, dum kiu mi resumis la historion de artefarita inteligenteco, neŭralaj retoj, kaj generativa AI en dek minutoj. Poste, mia kolego [Luc Geniar](https://www.linkedin.com/in/geniar/) pli detale pritraktis ChatGPT, klarigis ĝian funkciadon, kaj montris la diferencojn inter GPT3.5 kaj GPT4. Ni ankaŭ donis konsilojn kaj trukojn por maksimumigi ĝian potencialon. | 
| 20 Jun, 2023  | 🇳🇱   | [Kunstmatige intelligentie en ChatGPT](https://www.abcbeursclub.nl/component/eventbooking/lezing/chat-gtp-bijeenkomst) [video](https://video214.com/play/R0wcvUJaJNZlxgHbe8jUtg/s/dark) | Prezentado por la Amsterdamse Beursclub, en kiu mi klarigis la esencon de artefarita inteligenteco, uzante ekzemplojn de DALL-E kaj ChatGPT.                                                                                                                                                                                                                                                                   |
| 18 Apr, 2023  | 🇳🇱   | [ChatGPT, the Brilliance and the Blunders](https://de-maatschappij.nl/evenement/weergeven/chat-gtp-bijeenkomst-met-jan-van-veldhuizen)| Prezentado por la departemento Het Gooi de 'De Maatschappij', dum kiu mi diskutis la naturon de artefarita inteligenteco kaj ilustris ĝin per ekzemploj de DALL-E kaj ChatGPT.                                                                                                                                                                                                                                 |
| 16 Mar, 2023  | 🇬🇧   | How to use ChatGPT and GitHub Copilot for software development<br><br>Visma Talk together with [Christoffer Øhrstrøm](https://www.linkedin.com/in/christofferoehrstroem/)               | Diskuto pri kiel ĉi tiuj iloj povas plibonigi la laboron de programistoj. Ni analizis iliajn fortojn kaj malfortojn, kaj kiel uzi ilin respondeca.<br><br>Se vi laboras ĉe Visma, vi povas trovi la glitfoliojn kaj registraĵon [ĉi tie](https://confluence.visma.com/display/CTO/Visma+Talks).                                                                                                                |
